<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>2025-Movie on NERV Christina</title>
        <link>https://blog.christinaxy.fun/tags/2025-movie/</link>
        <description>Recent content in 2025-Movie on NERV Christina</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Rei</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 21:06:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.christinaxy.fun/tags/2025-movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>你的颜色|山田尚子</title>
        <link>https://blog.christinaxy.fun/post/2025movie-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%A2%9C%E8%89%B2/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 21:06:57 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.christinaxy.fun/post/2025movie-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%A2%9C%E8%89%B2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.christinaxy.fun/post/2025movie-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%A2%9C%E8%89%B2/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%A2%9C%E8%89%B2%E6%B5%B7%E6%8A%A5.jpg" alt="Featured image of post 你的颜色|山田尚子" /&gt;&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;观影插曲&lt;/summary&gt;
    &lt;div&gt;看这部电影的时候发生了一个插曲，影片放映到1/3的时候，影厅的放映机坏了，被迫中止然后换到下一个片场继续看，挺神奇的，这是我长这么大头一次碰到这样的事。&lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;h2 id=&#34;观影后的碎碎念&#34;&gt;观影后的碎碎念
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;  画面的色彩我很喜欢，高明度，低饱和，亮色调，色彩观感上很舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  但是故事性呢?我觉得用淡水文艺片去形容吧，整部片子给我的感觉是很平淡的，没有什么叙述，淡如水，就像是日记本里稀松平常的一页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  开头的旁白窦子说的那句&amp;quot;我是什么颜色呢?&amp;quot;，再到最后结尾窦子再花园里起舞，望向蓝天出现的那一抹淡红回答了这个问题外，就几乎没什么故事性了。作永君为什么退学我也不明白，也许是女校的教育？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  很文艺的一部片，很多情绪是难以表述的，只能用色彩去形容，我感觉票房不会很高，能排片期过了不知道能到多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  看完之后再来回头回味一下，又好像能抓住点什么了，我很羡慕少年时代的友谊，我时常想对于别人我可能就是个可有可无的存在，所以我看到路易给妈妈打电话说晚上不回去了，要陪窦子和君过夜，最后补了一句&amp;quot;我交到朋友了&amp;quot;，还是有那么点感触的。但是抛开这一层，我感觉窦子和君还是相当的单纯啊，就这么相信路易了，但也从侧面说明了三人间的友谊是可贵的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  青春对于大多数人都是有遗憾的吧，窦子因为先天的因素，对世界的感受不同于常人，影片里也说到&amp;quot;怕被别人当成怪人&amp;quot;，小时候学芭蕾也没有坚持学下去；作永君这个角色是我不太能理解的，应该就是常见的乖乖女类型的角色，说是和哥哥一块被奶奶拉扯大，可能是不想走跟奶奶一样的道路吧，就辍学去玩音乐了；路易应该是子承祖业，平日里在岛上没有什么同龄玩伴，也是典型的乖儿子形象，最后也是选择面对现实，上大学，继承父业这种(剧里我看到有一个合照的特写，路易似乎有一个兄弟，我还以为会有什么别的展开，但没有)，还有其他几个配角，比如女校的日吉子老师，君的奶奶这些&amp;hellip;与常见的家庭矛盾不同，影片里的3位主角都是被爱包围的，窦子犯错回家的时候，妈妈没有责怪，反而会说&amp;quot;本来还会担心窦子晕大巴，修学旅行会不舒服&amp;quot;,走的时候也给窦子买了很多东西带回宿舍；君的奶奶得知君退学后也没有苛责君，相反我觉得奶奶应该很早就知道君不去上学了，有一处奶奶在上班时的特写，这一处的留白我觉得奶奶还是或多或少猜到了；路易的妈妈对待路易也是，没有传统的那种家庭冲突，各自的家庭也都支持他们，在最后庆典每个人都盛装出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  情绪流的电影是需要走进去的，最后干巴爹的呐喊，是小君含蓄的爱的表白，但是我旁别的几位没有进去而是觉得破音非常不解，&amp;ldquo;如果有一个人能坚定的选择我，那会让我一辈子都不会忘记的&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  想来结尾有这样一句台词『接受无法改变的事情，尽力改变还能改变的事情』，应该是这么说的吧，这种类鸡汤的定型文居然能给我一定的触动还是让我觉得这场电影没白来，2月的自己相当的颓废，我不知道该干些什么，可能也是时候去迈出第一步了，NF型的人是不是都这么踌躇呢？就像绿皮书的&amp;quot;很多人都害怕迈出第一步&amp;quot;，我不知道我在害怕什么，我在担心什么，我在忧郁什么，我不知道我为什么心情不好，是太多东西想得到没得到，还是很多东西想实现却没能力实现呢？应该是都有吧，也许要收下心?当自己的能力托不起自己的欲望的时候，是要沉下心来好好学习，专心看书了。&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;2025.02.24 23:41&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;some-videos&#34;&gt;Some videos
&lt;/h2&gt;
&lt;div style=&#34;position:relative; padding-bottom:56.25%; width:100%; height:0&#34;&gt;
  
    &lt;iframe
        src=&#34;//player.bilibili.com/player.html?bvid=BV112PueTEQV&amp;amp;page=11&amp;amp;as_wide=1&amp;high_quality=1&amp;amp;autoplay=0&#34;
        scrolling=&#34;no&#34;
        border=&#34;0&#34;
        frameborder=&#34;no&#34;
        framespacing=&#34;0&#34;
        allowfullscreen=&#34;true&#34;
        style=&#34;position:absolute; height: 100%; width: 100%;&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;  看完后刷到了赫萝老师的投稿，从赫萝老师的角度也能看到许多当时观看时没有在意的点:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;小君鞋子特写的低机位镜头出现了很多次，当时没有在意，导演给出的解释是“有时候人们说出不合时宜的话，或者说出自己不是真心想说的话时，会有脚部、手部还有眼球的细微运动，这是把自己关在烦恼之中”，总之就是细节描写啦&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日吉子老师有一段话『你已经是毕业生了，在你自己的时间里。』对一定人群这句话是个暴击，对于我，我可能会这样说『在真实的时间里，我已经是毕业生了，但在我自己的时间里，我还没有毕业。』&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日吉子老师是新垣结衣配音的，这个我在谢幕的时候看到都惊呆了，完全没听出来，而且看了最近的照片，发现gakki也老了啊。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每个角色的反面情绪，窦子是自卑感，君是撒谎的负罪感，路易是责任感&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;路易有一个设定，对音乐过耳不忘，拥有着绝对的音感(我就说你小子玩特雷门琴这种，一看就不是普通人的天赋哥!)，路易的父亲在其三岁时出走杳无音讯，亲哥哥在初二的夏天溺海去世(所以才有那个合照的特写)，所以路易身上隐约透露出来的是责任感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小君的妈妈和奶奶都是单身女性，小君的退学是东京的妈妈盖章签名的，妈妈也没有追问原因(,,ԾㅂԾ,,)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;影片的一个属性是乐队，或者说音乐，而这里的音乐不是像mygo或者mujica这种，必须要去演出，武道馆这种目标的，而白猫堂这里的音乐是爱好，是能分享情绪的出口，无功利，是困境中照亮每个人心底的一束光。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;  山田尚子：“这部作品刻画了那些正准备开始，或已经迈出重要第一步的人的故事，我相信很多人都能共鸣，另外这部作品的live演出也很帅气，希望大家都能去电影院体验。”所以这是青春纪录片吧，记录介于孩子和大人之间少男少女们跨出那一步的瞬间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;主观评分&#34;&gt;主观评分
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;🌟🌟🌟⭐&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
